稱接駁鋼筋不困難 港鐵工程總監：我扭都不用15秒

稱接駁鋼筋不困難 港鐵工程總監：我扭都不用15秒

港鐵沙中線紅磡站擴建月台工程，被揭發有鋼筋接駁位造假、鋼筋被剪短。港鐵工程總監黃唯銘今午於記者會中指出，將鋼筋扭入接駁位的工序「一點都不困難，我就這樣扭，不用15秒」，「我們不明白為什麼他們用這個方法(剪短鋼筋)，不是好有效」。黃唯銘在記者會上即場示範扭鋼筋。

黃唯銘表示，港鐵會監測工程，確認沒問題才落石屎，工程人員監察時很留心，不是只用目測，亦會用手試試、扭一扭，看看會否有鋼筋未扭實，「都要有經驗的工程人員才做到」。

對於會否控告剪短鋼筋的人，黃唯銘稱，沒有證據顯示是哪個工人做，最重要是將不規則情況處理好，進入下一個工序。

有記者問到，工程分判商「泛迅建築有限公司」是否參與工程一年多後才註冊為公司？黃唯銘回應稱，據總承建商「禮頓建築」資料，泛迅2015年參與工程時已經註冊成為無限公司，待2016年才註冊成有限公司。

地盤工程個個咁好力

禮頓呢間野一早應該派人入去調查，好撚惡好撚麻煩既大判黎

見到有個post話要用鉗扭wo
睇黎連登仔又要炒車啦
開得記招都肯定用手扭都得啦
D連登仔真係好stubborn

對口唔岩位，扭你老母咩

扭到唔使剪啦，你估鋼筋好易剪

呃D老懵懂可能得既

唔好傻啦…

吊你老味
條鐵成米長有點計，有銹係止邊又點計，唔岩窿又點呀
都仲未講你點拉torque

對口唔齊=一級級上出問題
扭都不用15秒=施工師傅懶
諗住推晒負責免上身
呢條契弟當日係垃圾局敏感D問題都搵其他人答

佢真係當香港人弱智

事實上香港人就係咁弱智

15秒應該係理論值，佢落場扭到我祼跑廣東道

你自己拎住條嘢咁撚短 梗係十五秒都唔駛

個位差少少都扭撚死你啦

屌 肯撚定對唔岩位 cut 9 個帽算撚數

屌你老母啦15秒
現場你點撚樣單手𢭃起條長過1米既鐵

高登仔咩，其實唔難

。。。。唔洗用專用工具加力

磅尺覆磅

去工地試來睇吓

Sample 梗係啦

利申: 做工程，早排有間廠出廠隻隻無扭實，出信屌到佢用 wrench 扭好先送翻比我

一直當你班香港人狗咁撚，你前後駁口 唔係水平 唔一致 你插得前 插唔到後 成日講埋D垃圾 你第一個工序已經出左事啦！

多謝港鐵總監提供笑話

吹水幾叻
又冷氣房又有人幫你又咁短

上面有人信呢下先慘

班廢中高層 咁多年嚟都慣哂 9 up

我屌佢係咪on9

屌你老味
你揸住條咁短嘅鐵
又成支拎起緊係易啦

落到地盤條鐵幾米長
我比夠15分鐘你都扭唔到啦on9

佢個支 sample 分分鐘鬆 d 比佢扭

用下腦都知咁撚大條鋼筋點用手扭啊

個樣又唔似弱智

十五秒起一條貨
我跑財仔按埋層樓接呢單野黎做！

咁都有人信

又唔係做呢行，成個師奶咁搭嗲

最智障係呢啲唔係咩好高級技術嘅工序
隨時求其捉個civil 佬都識嘅嘢
你估而家你吹緊點起火箭咩
咁9up根本呃唔到人
好易搵到人反駁

有幾多人真係做地盤 直牙唔洗收磅, 錐牙先要,
直牙原意真係用手擰, 但港鐵都係on9嫁啦, 支支都留得咁靚咩, 4/5層coupler仲要間層鐵, 1,2支打飛機都可以收皮

Cut鐵偷工 不如風煤過火呀柒碌

痴撚線

我扭粒鏍絲仔都要鏍絲批啦 唔好話接駁鋼筋用手扭 美國隊長？

On9 條鐵黎到生曬銹 試過一下都扭唔到 用牙鉗都係得幾下

對準晒位咪十五秒囉

人地個支精心鑄造，落哂油，同我地班蟻民做個支點同

屌，笑到仆街。
佢手上果兩支咁撚大條一定好重好難扭啦。
仲要兩隻手揸住可以自由較位。

同埋用腦諗下都知啦，剪斷佢難d定15秒扭難d呀，扭到就唔撚會剪啦。d高層廢老真係on9到震，屌佢老味。
好撚多未落手做過，做過低層既工程廢老都係咁撚柒on9，成日諗埋d垃圾idea，仲以為自己好撚醒。

落左油唔收貨架屌 石屎痴唔到條鐵 落得我諗成個香港都落

我指佢記者會個支 sample

我知

食屎大判管理層！

咁認真做咩喎

我諗佢地心入面講完都覺得自己柒

BTW 留名睇狗鐵愈描愈黑

港鐵就係要呢個效果

高官無才便是德
有才者不能高官也

唔蠢點會受制於人
有時都要升啲蠢上去高官位等佢易控制啲嘅

試到俾班人睇15秒入牙 咁就得 痴唔痴到就另一問題 唔好錯重點

咁撚短梗係易啦 叫佢落地盤扭果d幾米長嘅睇佢一個人要扭幾耐

笑撚死人咩總監

佢個條洗到幾撚乾淨

唔係講緊唔對齊咩
唔對齊你扭條毛

禮頓好多政府人....

如果真係咁好扭，我更加唔信個站穩陣

可能佢個條特登用cnc造

（搵唔到好啲嘅片，唔好睇佢 site safety，淨睇 coupler）
coupler 其實真係手扭，當然 15 秒係咪 reasonable 見人見智，但正常唔會多過一分鐘

屌佢得果一段野
拎得起成條Y40再講野啦

痴撚線
鋼筋扭完縲絲頭 要用磅鉗收貨 全行都知架啦
用手扭呢d說話點講出口？ 重要係記招到講
個總監到底知唔知道自己立場響邊？

工程總監 一個監察工程既要員 同大家講
「係啊 用手扭架渣 我扭比你睇」
屌你老味 咁樣好撚渣流wo

正所謂上樑不正下樑歪
一d結構上咁簡單卻又重要既細節都可以做到錯撚晒
佢下面班人點做野 大家心照啦

就算佢上台講句屌你老母都吹佢唔撚帳

咁鎊鉗都係用手扭既....

吊你老母

係 wo

間間茶餐廳部部電視機都長開播住TVB

你自己都扭到, 咁你重做乜請樓下班友, 自己扭啦!

港鐵奇俠勁過ironman

稱寫app不困難，某人：我寫WhatsApp只需8個鐘

遇著啲唔係果行既人真係嘔血

HK no Engineering

香港公共工程起得咁慢client side 咁吹毛求疵好大程度就係因為養埋依班唔識工程嘅人

笑死工程狗

嘩我屌你老母咩
我係屋企擰粒螺絲五秒添咋

我真係鳩唔信咁易扭
都要剪鋼筋

難道剪鋼筋仲易 ?

呀總監,逢親要收牙嗰d位都要用torque wrench收是常識吧,邊到用到手扭就得

工地係另一回事個喎，常識黎咋，唔駛專家

屌你，嘆住冷氣扭一條cut 到短過隻手既sample
同地盤入面又長又重又熱又落晒石屎又頂住人來比

15秒早洩
條友要睇醫生

實戰同口講兩回事

點解d對位咁唔準,聽講地鐵有個出口玩凍土,d冷卻管又係對極都唔直

佢有冇諗下越扭越入摩擦力會越高？

屋宇署job，要入個quality assurance scheme，仲要Contractor 同RSE 俾埋個人名上去，之後要好似TCP咁每日簽名㗎咩？每個程序都要簽名㗎喎，個表（Cn1 to Cn4)。
利申：淨係做過屋宇署job，未做過路政署job可能supervision 會唔同要求掛

係,所以應該搵得返當時邊個做監工

DKLM 縲絲仔唔啱位都扭撚死你啦，用手15秒扭鋼筋 你用條短頭啱位示範真係on99

何不食肉糜

合理

真心想請教 剪一條佢手上既鋼筋大概需要幾多時間？

唔洗，攞牙鉗扭實應該ok

邊撚個大判 工程師 比份咁On9 嫁稿 比佢讀
擺明玩鳩佢姐

Lenton要, Bartec 唔使 (好似係)

戶愚呂？

沒有證據顯示是哪個工人做
咁樣推個波比工人

咁第一句係咩？

一齊跑

我就係做札鐵既
Y32 Y40 既鐵
手扭 扭撚得實咩
一定要用磅鉗扭
有時仲要可能個駁口位個頭未必係好直咁隊出黎
仲撚難扭
開個記招出黎柒

好多人話我地炒車

無做過札鐵都知現實邊有咁易可以兩邊對齊黎扭

屌 真係睇到好撚嬲 成個香港變到厚顏無恥

實有港豬信架

點解會對唔齊？
做野求其就求其啦

你有冇留coupler落過石屎，又唔係咁易既

完美數學家
你唔做膠層膠官真係浪費曬你啲理論數據

屌你咩,你知唔知一層slab嘅Y40鐵幾重??
2M長都已經要用雙手去拎,重要講緊你原裝12M長
你試下拎唔拎得穩去對正個窿啦

利申:CIVIL

用手都得呀，咁condom都得啦

其實禮頓都ON99嘅,出事就瀨去sub仔到,你做大判都要去一齊去做inspection啦

太空對接都做到啦
你覺得會難過太空對接
日日匿埋蛇王由得工人亂咁做先會咁者

新聞報當事實

太空重好做,冇左地心吸力,冇重量

理論大師，數學大師
真係世紀級啊你
睇嚟啲鐵
啲泥水
所有嘢只要有誤差就可以唔做
你幾時向政府反映吓？

有誤差
超出tolerance 都收貨🤔

做個show根本係俾唔識人睇
而家有關政府既醜事，做法係安撫大部份唔識野既人
只要大部份人覺得佢合理，少數既就阿sir做野....
抽一段出黎15秒對整件事有乜關係? 但就將責任轉移到員工偷懶

一個人搬唔郁唔識搵多個🤔
咁都要教

而家將責任越推越細去分判
我撚唔信分判夠薑自把自為

到最後又係錢問題

咁多個人搬咪會斜囉
咁點樣好易入牙

「一點都不困難，我就這樣扭，不用15秒」，「我們不明白為什麼他們用這個方法(剪短鋼筋)，不是好有效」
其實.....佢沖出嚟話15秒上好個coupler, 唔係自已仲柒咩? 騙頭會特登用多啲人力物力去做咩?
「我們不明白為什麼他們用這個方法(剪短鋼筋)」
屌你, 因為入唔到"牙"嘛...啲coupler落石屎前冇做好保護, 入晒啲漿囉. 所以咪做假...

小弟唔識工程。

係咪件事極大可能係因條鐵扭唔入，所以畀人剪短過骨？

咁最大可能係乜原因令條鐵扭唔入？個位對唔齊？條鐵品質有問題？

錢係一個問題
因為大判會出instruct比二判

通常係個位對唔齊多
好少因為石屎入左coupler而出問題
因為coupler會加個蓋去防止石屎走入去

難入都係入到啦
者係為左慳時間偷工減料啦

明白。即係個位對唔齊但地鐵死口唔想認。

一代蠢過一代，冇藥醫

鐵唔啱位照落石屎咩玩法

啲蓋成日甩, 好多都要包返膠紙

柱頭(直身)同樓面(橫身)，已經有好大分別。未計其他因素。

我冇入唔到
只係話呢件唔係一件咁"容易"嘅事
慳時間就實係嫁啦,但一定係大判出order先會咁做

咁我做開又好少咁嘅情況喎
通常唔見2-3個蓋,之後用電線膠布包番

將整件事聚焦係施工人員貪就手，之後炒左佢，醒返安家費俾細公司揹獲，完結。
對口唔準，監管問題，收貨求其定係有人明知故犯
咁大工程痌篤尿都要舉手啦，點樣乜都唔知

前線AE se好多都求鳩其

如果係個位對唔齊，你成條釾入晒同cut咗啲釾咁上落個coupler度，個角度都應該一樣㗎喎

燈喉仔接駁 係尾嗰幾牙都要用鉗啦 更可況咁粗的鋼根
你就真係抄撚曬車啦

地鐵工程佬升級試做假

其實好多響設計時會另外有工具或者方法，預左幫你輔助對好位再收。甚至有建議點樣容易 D 去對番 D 誤差

但係去到師傅裝，用開 D 就手工具，邊會臨時學丫，師傅咁多又成日唔同，唔啱位都係習慣用手，一個唔夠力就搵多幾個出力。

工程師，香港果 D 唔講啦，外國有 D 真係裝到比你睇，佢地可能會用半個鐘就好度好個位先，裝上去果下 5 分鐘，甚至再用多半個鐘 fine tune 先繼續裝，避免之後D 位越走越歪。師傅點會呢，一野隊上去 15 分鐘一路對位直接裝好一條收工啦，差少少正常都唔想拆番落黎，到某 D 位咪 cut 囉。

你可以話設計問題，好多細節地方，真係要改良好多次

中共要起香港煉成國家煉成陣

點知班豬隊友幫倒忙 ⋯

你戇鳩架？上太空人手做連接？拎精密儀器同人手比？

你祼跑廣東道 我俾呢個post 所有連登仔屌

而家先知原來做地盤個個勁過the rock

The rock呢啲戲子佬呃飯食,周街搵個地盤佬都勁過佢

成個記招係度做戲示範點容易扭，轉移焦點，跟住就射個波落工人偷懶度，真係號9笑

根本狗鐵成個管理監督同設計都有問題